點卡騙徒扮台妹「生擒」急色仔

假援交呃點數卡又有新招。騙徒覷準港男迷戀「台妹」溫柔嬌嗲，近期盜用內地及韓國模特兒相片扮台灣學生妹，在社交媒體及網站留言，先以交友為名再扮財困援交賺錢，開出「$1,200兩小時全套服務」，待急色港男應約後，「台妹」就說怕警方「放蛇」，哄騙先購遊戲點數卡才肯現身，惟收到點數卡收據後即玩失蹤。香港文匯報記者聯絡「台妹」拒絕買卡，對方竟恐嚇上門「爆醜事」，乘機勒索。

港男對援交女存在無限遐想，有騙徒以往曾扮援交妹呃「水魚」買點數卡搵食，近日又再變招，專扮從台灣來港讀書的索爆女學生，「肉金」平於市價，吸引不少港男中伏。其中一名張貼多張性感照片，自稱「陳小×」的少女在fb發帖，表示「想搵一個男仔約會」，惟標籤(hashtag)卻寫是「#兼職女友」。她隨後不斷發帖更新，全是暗示性的字眼。

記者以男網友身份透過社交通訊平台聯絡對方，她自稱「小×」年僅21歲，當獲悉記者的年齡及婚姻狀況後，即表明會做兼職援交賺錢，開出「1200兩個小時 」等條件，更聲稱來自台灣屏東，兼公開三圍數字。

「負責人」「台妹」軟硬兼施

記者佯稱答允交易，相約對方在深水埗港鐵站出口見面。記者甫到埗，她即要求記者拍下所在位置再傳相方便相認，接着又推說其「負責人」會來電確認「交易價格及安全」。未幾，一名操普通話男子來電，指為防警方「放蛇」，要求記者先到便利店買點數卡，才安排「小×」帶路上酒店。

記者拒絕購買點數卡，該男子則狂罵「搞事」，並警告已知記者手機號碼的登記資料，恫嚇會上門到辦公室和住所大爆召援交妹的醜事。「小×」更又傳來位置圖和自拍照作最後游說，當記者直言疑是騙局，即被對方大罵。

除在fb搵食外，亦有騙徒在網頁的留言區出沒，以「Seo ××××」為名，配以美女頭像，明言「加WhatsApp；9025××××誠信交友」引獵物上釣。該名自稱「安娜」的女子亦聲稱由台灣來港讀書，收費僅800元2小時，游說記者到銅鑼灣交易。

記者以「陳小×」和「Seo ××××」的相片搜尋，發現前者疑盜用曾贏得內地胸模大賽總冠軍王明明的照片，而後者則盜用韓國模特兒金美歐的相片，相信有人借美人肖像扮台妹行騙。

專家：或犯罪最高囚5年

法律界人士梁永鏗表示，就以上盜用相片及呃點數卡等過程，有機會觸犯不誠實意圖而取用電腦罪，最高處罰監禁5年。

■圖／文：香港文匯報專題組